# Лямбда исчисление

Лямбда-исчисление - это система формальной логики, которая используется для представления вычислений с помощью функций. В JavaScript, лямбда-исчисление можно реализовать с помощью функций и замыканий.

Вот примеры основных концепций лямбда-исчисления в JavaScript:

Анонимные функции (лямбда-функции): В JavaScript, анонимные функции можно создать с помощью стрелочных функций.

const add = (x, y) => x + y;

Функции высшего порядка: Это функции, которые принимают другие функции в качестве аргументов и/или возвращают функции.

const compose = (f, g) => x => f(g(x));

Замыкания: Замыкание - это функция, которая имеет доступ к переменным из внешней области видимости.

const makeAdder = x => y => x + y;
const add5 = makeAdder(5);
console.log(add5(3)); // 8

Каррирование: Каррирование - это процесс преобразования функции с несколькими аргументами в функцию, которая принимает один аргумент и возвращает новую функцию.

const curry = (f, arr = []) => (...args) => 
    (a => a.length === f.length ? f(...a) : curry(f, a))([...arr, ...args]);

Рекурсия: Рекурсия - это процесс, в котором функция вызывает сама себя.

const factorial = n => (n === 0 ? 1 : n * factorial(n - 1));